%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jake Gutierrez
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Josué Amador-Rojas}
\end{center}

%-----------Contact-----------
\begin{center}
    % \small (506) 7201-1545 $|$
    \small Montes de Oca, San José $|$
    \href{tel:+50672011545}{\underline{(506) 7201-1545}} $|$
    \href{mailto:bjamadorr@gmail.com}{\underline{bjamadorr@gmail.com}} $|$
    \href{https://www.linkedin.com/in/rodamaj}{\underline{linkedin.com/in/rodamaj}} $|$
    \href{https://rodamaj.github.io}{\underline{rodamaj.github.io}} 
\end{center}

%-----------Summary-----------
\section{Resumen}
Ingeniero de software y estudiante actual de Ciencias de la Computación con más de 6 años de experiencia en desarrollo web y móvil. Competente en la construcción de APIs escalables, diseño de aplicaciones móviles limpias y trabajo en equipos ágiles. Apasionado por escribir código limpio y crear soluciones centradas en el usuario.


%-----------Professional Experience-----------
\section{Experiencia Profesional}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Konrad Group}{La Unión, Cartago}
      {Desarrollador móvil y backend}{Ene 2022 -- Jul 2025}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollo de apps Android utilizando Kotlin y Jetpack (Room, Retrofit, Hilt) para mejorar la mantenibilidad.}
        \resumeItem{Implementación de apps Flutter con BLoC para ofrecer funcionalidades multiplataforma de forma eficiente.}
        \resumeItem{Construcción de APIs RESTful escalables y seguras con Spring Boot (R2DBC, Redis).}
        \resumeItem{Desarrollo de backends reactivos con Project Reactor y RxJava para flujos de datos en tiempo real.}
        \resumeItem{Optimización de despliegues mediante CI/CD con Azure DevOps y GitLab CI.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Correos de Costa Rica}{San José, San José}
      {Representante de servicio al cliente bilingüe}{Mar 2017 -- Ene 2018}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Soporte al cliente bilingüe (teléfono, correo y chat) para servicios bancarios.}
        \resumeItem{Comunicación efectiva y resolución de incidencias en inglés y español.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------Academic Experience-----------
\section{Experiencia Académica}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Universidad de Costa Rica}{Montes de Oca, San José}
      {Asistente de docencia}{Mar 2019 -- Presente}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Asistencia en más de 10 cursos de programación, ingeniería de software y matemáticas.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Universidad de Costa Rica}{Montes de Oca, San José}
      {Desarrollador frontend, pasante}{Ago 2021 -- Dic 2021}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollo de una SPA de entregas en tiempo real usando Angular y Firebase.}
        \resumeItem{Colaboración con diseñadores UI/UX e implementación de CI con GitHub Actions.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Universidad de Costa Rica}{Montes de Oca, San José}
      {Desarrollador móvil, investigación y desarrollo}{Jul 2020 -- Ene 2021}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Creación de una app de listas de chequeo para pacientes con COVID-19 usando Flutter y Firebase.}
        \resumeItem{Aplicación de Clean Architecture y el patrón BLoC para un código escalable y fácil de probar.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------Education-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad de Costa Rica}{Montes de Oca, San José}
      {Bachillerato, Computación con énfasis en Ciencias de la Computación}{Ago 2025 -- Presente}
    \resumeSubheading
      {Universidad de Costa Rica}{Montes de Oca, San José}
      {Bachillerato, Computación con énfasis en Ingeniería de Software}{Mar 2018 -- Dic 2021}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Reconocimiento al Mejor Promedio, Computación (9.88), jun. 2020}
        \resumeItem{Reconocimiento al Mejor Promedio, Área de Ingeniería (9.88), jun. 2020}
      \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {CTP Vázquez de Coronado}{Vázquez de Coronado, San José}
      {Técnico medio en Ejecutivo para Centros de Servicio}{Feb 2014 -- Dic 2016}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------Certifications-----------
\section{Certificación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Oracle Certified Professional: Java SE 17 Developer}{}
      {Oracle}{Emitida en nov. 2023}
    \resumeItemListEnd


%-----------Tech Stack-----------
\section{Tecnologías}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
    \vspace{1mm}
     \textbf{Lenguajes}{: Java, Kotlin, Dart, JavaScript, TypeScript, Swift, Python, HTML, CSS, C++, SQL, MATLAB} \\
     \textbf{Frameworks}{: Spring Boot, Flutter, Android Jetpack, SwiftUI, React, Vue, Angular} \\
    }}
 \end{itemize}


%-----------Awards-----------
% \section{Awards}
%     \resumeSubHeadingListStart
%       \resumeSubheading
%         {Universidad de Costa Rica}{}
%         {Highest GPA Award, Software Engineering, GPA: 9.88}{June 2020}
%       \resumeSubheading
%         {Universidad de Costa Rica}{}
%         {Highest GPA Award, Engineering Field, GPA: 9.88}{June 2020}
%     \resumeSubHeadingListEnd


\end{document}